STATISTICS â€“ WORKSHEET 2
Answers

1 . What represent a population parameter?
Ans:b) mean

2. What will be median of following set of scores (18,6,12,10,15)?
Ans:c) 12

3. What is standard deviation?
Ans:a) An approximate indicator of how number vary from the mean

4. The intervals should be in a grouped frequency distribution
Ans:b) Mutually exclusive

5. What is the goal of descriptive statistics?
Ans:b) Summerizing and explaining a specific set of data

6. A set of data organized in a participants by variables format is called?
Ans:b) Data set

7. In multiple regression dependent variables are used
Ans:c) 1

8. Which of the following is used when you want to visually examine the relationship Between 2 quatitive variables?
Ans:b) Scatterplot

9. Two or more groups means are compared by using
Ans:a) analysis

10. is a raw score which has been transformed into standard deviation units
Ans:a) Z-score

11. is the value calculated when you want the arithmetic average.
Ans:c) mean

12. Find the mean of this set of number(4,6,7,9,2000000)?
Ans:d) 400005.2

13. is a measure of central tendency that takes into account the magnitude of scores?
Ans:c) Median

14. focuses on describing or explaining data wheras involves going beyond immediate data and making inferences
Ans a) Descriptive and inferences

15. What is the formula for range.
Ans:d) H-L