Solutions:

1) Ans. D) None of the above

2) Ans. C) find_element_by_tag_name()

3) Ans. B) Explicit wait

4) Ans. C) staleness_of

5) Ans. B) Very Slow

6) Ans. A) For large data Scrapy is faster than selenium

7) Ans. D) both A & B

8) Ans. C) Hyper Text Markup Language	

9) Ans. B)soup=BeautifulSoup(html_doc,’html.parser’)

10) Ans. D) “html-xml”

11) Ans. C) find_next()

12) Ans. A) find_previous_siblings()

13) Ans. C) limit

14) Ans. B) recursive = False

15) Ans. BeautifulSoup's find() and findAll() methods can easily filter HTML (XML) files with different attributes in the HTML code to find the desired 
    tag group or individual tags.
    find()：Gets the first tag of the incoming HTML object that satisfies the condition and returns. A function of a label group or a single label.
    Prototype: find(tag, attributes, recursive, text, keywords)
    findAll()：
    Get all the conditions of the incoming HTML object and return it.
    Prototype: findAll(tag, atributes, recursive, text, limit, keywords)